歡迎想砌模型o既巴絲入黎(8) Raise your Flag 港共政權我哋同你不共戴天

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎(7) 黑警償命

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )
Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
[url][/url]
(by -AMURO- )
LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨
旺角模型及工具舖最新資料
註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類
英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴
千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈6樓601室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型
富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣
肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶
RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

仆街1001後發現唔識開po

YM Studio
中僑商業大廈16樓1602室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......
環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結
宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲
現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)
生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪
pm store
地址：九龍深水埗青山道64號名人商業中心902室
致力為大家搜羅各式各樣的噴油工具, 主要銷售噴筆, 氣泵, 模型油漆及模型工具。
產品包括以下品牌:
Harder & Steenbeck
Badger Air-Brush
Sparmax
Anest Iwata
Mr.Hobby
Acrylicos Vallejo
Gaianotes
HobbyZone
Sujiborido, OLFA, TAMIYA 等等

由血小販提供既RG短評：
01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。
31.叉骨X1 小體形MS,差唔多大細但比WING難砌,因為大部分成形骨冇左,要當MG砌。部分零件超細件,眼花手殘者可略過此作。整體實淨,除左面部血痕之外都完美分色。
32. NU gundam 掛住RG名嘅MG,超變態可動性,實淨全PS骨架,揹住排牛油炮一樣可以唔上架站立,腿部有唔少裂甲加連動設計

由血小販提供既Hirm短評：
Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。
巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅)槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。
黑迷：理所當然兼用紅迷主體，肌肉猛男風格，係對角同腳尖改左。兩把電鍍太刀分別刻左菊一文字同虎徹，九成出埋紅。背包完全新規，比mg版detail得多，可動關節十分多又硬淨，除左翼炮個c字型扣（j1-7),呢個位好脆弱，用力不當輕則鬆晒，重則斷裂。
神高：最靚仔嘅神高，肌肉猛男風，骨架扎實，擁有痴撚線嘅可動性，裝左外甲會有些少干涉。有少少預塗裝，金屬部件近乎冇，有送彩虹圓圈特效。手臂藍色裝甲要還原返普通mode時個c 字扣好易甩，心口打開經過特別設計，唔似其他版本(包括mg),咁遮埋個面。

由 落地喊三聲巴打 建議既片
素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

由 落地喊三聲巴打 自拍既片
洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。
貼水貼

簡簡單單例範下貼水貼
片尾有show我用邊隻水貼softener(公認市面上最好既水貼軟化劑）同只係用濕水紙巾黎代替全浸落水。

介紹用銼同沙紙

打磨入門
Masking 技巧 (Shared by RX-78-2)
岩岩睇左一條日本仔既有效率masking方法:

用極幼既masking tape (1-2mm) 做好個邊先, 呢隻tape可以做到好順既曲線, 之後上大範圍既masking tape, 剩底既用masking solution
條邊sharp過自己cut masking tape好多

召喚落地巴post 番自己嗰條電鍍油既片

我想講title應該係9 要唔要開過個

我好柒

是但啦，上兩個post 已經試過錯number

咦唔係喎

你班友仔
兩個星期爆post
唔識仲以為真係咁多人砌模型

少年你太年輕了，你以為lihkg 真係有咁多模型友咩？

銼黎講，wave 藍銼好用d定mr hobby 匠好用d？
我見後者仲貴d

我地有良性且理性討論 接受任何意見

我觀察過，個post 每日大概有十幾個鐘係非常活躍
成班毒L 用口砌模型，秒回仲多過落手砌咁

Rg邊部最正

但佢地會話唔想用咁多時間做打磨

橙命

nu

以前用魚印銼，好勁不過最後都係用返砂紙
除左砌gk改件先會落銼

定買把神剪好過

我會噴油，神剪對我黎講無用

我都會，但都想慳打磨既時間

無睇過

想問下巴打們
我噴消光 噴得厚左 白化左 個件

要用邊隻溶劑 先抹得走？

消光係用b603

用過白電油都抹唔甩

好似暫時最高汁

好似係有個補救方法 唔知係就咁噴thinner定噴光油中和加溶番白化咗嘅位

你試吓上網搵搵

噴稍稀既光油
濕噴一次
等乾再觀察
唔太嚴重既一兩次就會正常番

就係上網都唔明

因為 噴野d 劑。 溶劑都有唔同
所以唔知要買邊隻 溶劑

買左隻gp01

真
冇心情砌

砌過不了

有無巴打分享下以前嗰啲bb戰士作品

發覺d變形、機關同材料好正
但無咩人分享

其實點分, why asuna 係 FIGURE RISE STANDARD 唔係 LABO

Labo係2件頭運動衫文奈呀

Nu!砌緊

新手留名

追咗上兩個post有巴絲推薦噴筆

研究緊買邊隻

係hpcp都加價加到上千2蚊支時，佢ge性格比已經可以唔洗考慮，因為幾年前先係8xx 一支

好貴⋯⋯但我連抽油箱都未有

同埋唔知喺屋企噴唔噴到

去緊旺角有冇人知道邊度買MG 巴巴托斯平啲？
或者有邊幾間舖月要去望吓？
有假期手痕想砌

係呀
我好奇點解ASUNA唔係出LABO者

SSP 69之前話搬,有冇巴打知搬左去邊

YM studio d 野平定SSP D野平?

時不時見有人問呢間
明明連清貨個時D人都話貴, 佢優點係乜?

問笨大

清貨個時個陣8折 買油好撚平WOR

素組有幾個問題想問
擺左2年既x20 同消光罐 係咪買過新好d
Sd 高達果d新出係咪分色都ok
岩岩買左nu 係咪通常買埋沙刹比隻紅色靚唔靚
唔該

開新坑

我都係素組比你參考下 我覺得幾靚

新手第一次砌hexa gear+第一次試補色 噴消光
用marker補色補到一噠噠咁

咦 你用水性啵

我都想佢出係LABO

說好的留返1001比落地巴？

價錢都好型 買到解體匠機

都幾好

未入就快手

不了
上胸連接有重大缺乏

*缺陷

買呢隻啦

有冇人分享吓H&S infinity solo 嘅用後感?
新手想一步到位係咪依支夠晒? thanks

頂佢吖！將軍澳模倉仲係369

我就係無用過其他就買infinity ge，無咩比較做到
我惟一可以講就係用得幾開心

咁佢乜都唔講嘛

想問相入面件做完無縫之後個坑位要點磨
砂紙磨完個坑條邊變做圓角

想問下ts80係咪冇mr hobby咁好
見冇mh就買左ts80

有冇解決方法係 b603 果隻水性

刺激下消費

買番隻光油試試？ 噴罐我都唔係好幫到

呢條友真係好痴線

佢係咪直頭用鋼片整

水貼乾左可唔可以用水貼軟化劑調整?

噴灰罐邊到有得買？

噴水性

平時買油都好平
清倉仲平

不能
再落只能令水貼原地貼服
你要移動會爛

淨係油平

想問下如果想幫隻figure噴消光係咪照用高達嗰隻就得

黎明

來到要光復這香港

請問邊度仲有RG Nu 普通版買？

可能用水性會好啲 唔知會唔會影響件膠

無盡嘅感激

有無人知今日邊到仲有MG 巴巴托斯？

深水步模倉

榮興琴日得返2部

大家貼刮貼/水貼 有冇特別技巧度位
例如mg 紅渣2.0個盾 個logo 好難貼正正中間

發生咩事..
又桃乃木かな
又肉棒.....

要求唔高
基本一樣

柔道性誕~

刮嘅就用膠紙固定好先 水貼就慢慢做la 冇得急

想請教下平時上色係用咩牌子油比較common?

見過有用番梘水搽上盾面
再放貼紙落去
對好曬位就推返曬啲水出嚟

依個方法用喺膠貼得唔得？

就係膠貼

你搵下條片佢痴盾嗰個位

請問珍珠色應該上光油定半消光好？

有無人知香港邊度可以買到labzero 套巴巴改件？

借問一下巴打呢隻白裡透肉色係點噴

試左幾次都係炒

gaia有出好多隻肉色,你可以睇下

modo gaia 我都齊 係唔識噴姐

佢打左陰影

睇下21:25幫唔幫到手

再後啲佢會做埋陰影

之前膽粗粗試噴過
肉色同陰影當無著咁成件噴
跟住用白色溝透明薄噴 邊厚中間薄
透明愈多愈易控制 不過要噴好多層
最後成件上珍珠色/光油/消光
睇你想要咩質感

咁啱有高手出tweet教學

thz 巴打，一陣試下

咁都叫劣，叫我點敢post 自己d 作品

分享下

比巴打點醒左之後岩岩拎d 廢件試左，睇埋日本仔教學原來最關鍵就係透得最光果個位要噴返一層肉色上去

掂晒 thx 巴打

平時都係刨twitter取經
因為無乜平台有討論
呢度好似好少巴打玩GK/人形？

想問我用噴罐 噴左黑色
如果我想手油銀色 用咩油上 比較好

gaia
mr hobby
av
田宮

講起噴人型膚色, 之前睇過呢段, 噴埋乳頭

有無人砌F27好鬆 扣唔實

好想試 但係未有機會 同唔夠技術

今年隻pg係咩？定係無？
所有資源放晒入解體匠機

AV油無撚得輸

如果想要閃令令
推介molotow 電鍍筆
缺點係極貴

小弟劣作，SDCS＋RG Wing Gundam Zero A.C 196年 聖誕前夜EW

手油好似好難平滑，就會唔令

想請問下邊個位劣

幾靚 Rg part淨係對翼？

RG位用左
翼，整個下腰，隻肩，膝頭，手掌

如果好似 mk2 咁，要滲線用咩色好

我果陣都係咁諗，手油一定有筆痕

其實好睇你用咩筆

買支god hand 線筆你就明工具係幾咁緊要

唔記得講 mg巴巴

砌模型真係好大開支

有冇巴打知邊度仲有MG Barbatos?

白色件同dark grey啦
Grey太淺色

近期認真砌嘅機娘
等一次玩噴油
打算遲D學埋噴皮膚先上消光

其實買gaia 果隻肉色膠水做無縫再打陰影粉就夠，肉色噴既會太厚，好易甩油

利申：frame arm 同裝置愛好者

陰影粉用田宮果隻？
有冇詳情？

sor 問錯左，如果係深過 titans mk2 個隻，用咩色好？銅？

未就係果隻，如果係D細位可以用田宮新果隻滲線液，啡黑色。用黎點肚臍一流

補返張圖

正喎
研究下先

藍色？ 用番黑色咪得

福姑番左g40，299 都俾人秒

冇咩愛

呢隻好兩極，一係好有興趣，一係完全無
但有趣既係佢俾人屌成點，一番貨就會俾人秒，而且好似無人放番出黎

巴巴出得好所以多人搶，唔會有人放我都明
g40 俾人屌成咁都咁好賣真係好傲嬌

買左盒見得一支筆其實點用
係咪要上消光先上粉 最後再上消光先唔會甩?

過一排D人就拎返出賣啦

未完成品

砌一砌 唔係好痛苦

我今晚同模型一齊過

我都想知
留名學野

其實未同d 化妝粉底原理一樣

先上淺色，慢慢印上去，如果大力擦個筆頭會穿

想自然d 就係d 邊位用手指"卒"開佢等佢有漸變，上完之後未上深色

d 粉好撚好咬件既，上完上消光就可以

早幾年隻朱羅忍者屎忽位

近排隻龍兵，d 肌膚都係用原色上粉消光，效果都ok

當然，你會噴三段肌膚色就會更加靚

有冇巴打用過testors 琺瑯油
之前買左枝testors 瑩光琺瑯油 諗住用來滲線 點知岩岩用x20 t05 白電油都開唔到 有冇巴打用過依隻油

btw 想做漸變色 但係枝筆霧化好差
終於體驗到咩係一分錢一分貨

巴打用實黑定透明黑做漸變？ 我見你推到d 邊位都反晒光

隻龍兵d QC係咪真係好唔得?

我用實黑ah

唔係好明咩叫推到啲邊反晒光

平安夜上嚟取暖

大脾無縫夜

漸變去黑，用三隻色做比較保險啲喎

地獄masking夜

意思係應該加多隻灰or深橙色？

我都係第一次做 加上枝筆問題 近睇其實有啲黑色點係橙色嗰邊

兩隻色溝
80% 原色 + 20% 或更少既黑

聖誕前竟然送到貨

嘩正呀屌

砌過會死人

建模一流，不過d 件bear 到pet 屎咁

好多位就算用大力金剛指都係拍唔埋，d 縫位執死人 我有好多都放棄左

應硬既又唔硬，隻手個ball join 一組裝一擰就斷

所以我個隻上完色，組裝都炒左車

平安夜砌模型

我仲要做哂所有無繨（包括頭）
一組裝對角就斷

而且本說明書都睇死人

仲有把on9 武器，無一對手係可以拎起把野

明明都係淺井整點解咁大分別

RG EVA 設定稿
遮蓋地獄確認

即係點

素組好開心，噴油會黐孖筋

只噴消光算

最近迷上左SD,參考網上作品改緊隻巴巴扎斯
唔知最後完唔完成到

係唔係中間過度個位？

依個位唔要好啲?

寧願噴紅-》過渡色-〉黑 咁
你呢家中間再噴會好礙眼

呢個要再研究下，冇左呢段博頭條樁就要直傷手踭關節，有d難度

本身仲想買亞絲娜黎砌
睇完巴哈篇文都係算數

亞絲娜好伏

分色差，貼紙地獄
仲要用舊模合唔埋
個頭旁虧睇好撚驚

見到頭髮個分界位就唔開胃

大腿都好細

望見對角都已經頭痕

睇下
各位性誕僥節屌緊膠既時候
某啲一早話收爐既人呢段時間冇出過聲喇
一定係屌緊女

好心B社
女就俾番專業人士壽屋造
人地一盒機娘咁貴係有原因
唔好再出黎獻醜啦
做好自己專業範疇算
女你鬥唔過壽屋㗎

柒到爆

個女忍又幾好

批文奈真係世界級

呢次可能就咁算先 純粹想試吓

直家望落係好唔自然定轉色太快？

第一個出嘅女？

人地言出必行

想玩初音

同壽屋個初音比點？

真係唔知啵 不過小弟麻麻地人型有關節 所以想玩labo個系列

如果bamdie 唔解決呢個問題，係無得同壽屋鬥壽屋鬥壽屋鬥壽屋鬥

想問下呢隻係咩方向改？ 對手好似好大咁

狼王巴巴本身比較大手，我覺得保留大手令佢外型更加有野性

會唔會加番一節小腿？

有小腿就唔係sd了

唔會喇，再加身型就會變奇怪

貓店之前賣過320

labo 執水口執分模線執到你想喊

買隻景品都無咁嬲

sorry 大脾先啱
而家個感覺小腿同腳板撞撞地

隻手咁長個感覺好正，如果隻手可以掂到地個feel 仲正

其實係嘅，始終改變原本個結構我暫時都未有辦法做得更好

有冇巴打知點開

前排睇噴銀角教學 佢話噴銀角個時要較細出油量
咁如果我噴exia把劍咪有排噴？

係
以電鍍油既稀釋度
你正常油咁噴法可以五秒內無油
細油既目的
係要噴出黎「乾」
你一濕就GG

想問下有冇巴打砌戰鬥暴龍獸既時候
個頭盔 手既上臂 同 箍住大脾個裝甲 可以點做無縫
個夾口好礙眼

呢兩隻要溝幾比幾?

邊度有mg 巴巴

開油水買錯左
gaia油同返gaia開油水

今日終於買咗H&S infinity,
真係靚到成支藝術品咁

喊出黎

應該唔大影響 都係油性油
我買mr hobby油都係用番gaia t06

btw1:2-3都ok

我慳就1:3

我mr hobby 1:2.5
gaia就 1:3

光油我1:4/4.5

why?

消光用mr hobby gx114 會靚仔啲

Gx114 連噴罐都神級好用

gaia 消光正宗垃圾黎，噴完仲光過未噴

加多半樽消光添加劑先勉強有效果

用郡士d 罐噴都無咁嬲

咁伏我見啲youtube都係用gaia先試下

新系列透明漆，無論係gx114定水性果派
都要噴濕，如果用返以前噴消光果種一下一下咁上反而會易白化

GAIA有D 油係伏⋯⋯
真係講經驗試⋯⋯

gaia ex白，入面隻白係偏米色

之前係用開田宮罐，但燒錢，先想試下買油噴

請問有邊款係白色帶小小小小灰？
定自己溝好

gaia 係主色、金屬色好撚正

不過d 珍珠色，消光部份透明色好似食左屎咁

順帶一提，佢有批frame arms girl 色好撚正，不過臭到仆街

基本上我自己都轉左用modo 油，溝油一比三，抵用d

同埋你樽油係可以用你買果隻thinner 溝，硝基油既thinner 可以共用

唔就咪亂up啦

唔識*

岩用咩?

金屬色唔想搞咁多剩係噴一層既話邊隻最好

黑底灰再上gaia 金屬色就靚撚到仆街既啦，想再靚d 就用gaia 果隻T09 thinner 開金屬色，不過就會乾得慢d

金屬色無乜技巧可言，你噴幾厚都一樣唔會有太大色差

硝基油 thinner 通用既

依家用緊支陳年spray max 壞壞地
常時漏氣+唔識回彈
諗住入支新0.2 細噴用 巴打有無推介
ps270幾啱價
H&S infinity 支2 in 1 好似幾正 一筆兩用
換針同咀會唔會好難？
平時都唔識拆筆洗

上水了

上網見人用硬化促進噴劑加快d 膠水乾既速度好爽，有無巴打知香港邊有得買？

富聯有 好爽 即硬打磨

之前拎ps270噴星光銀 洗左幾次仲有d金屬粉既野係到 洗唔洗買清潔噴筆刷用

E7 機械白

新入門我都係用gaia 後尾發現modo油好用

慣左薄噴多層

thx 巴打

我要秒速打磨

聖誕快樂啊毒撚們

聖誕快樂

有冇巴打知可以點搞

咩機？

雙子座01

希望會出埋音速同幻象

有人話係限pb，但我唔見張圖有寫

屌

唔係mg唔會買，唔想執同改餐死

係唔係pb都照買！

噴筆噴消光難過噴灌十倍，力度好難控制

噴筆有得較大細喎

下，掉轉呀麻

想將隻戰鬥暴龍補番d色
但之前未試過
想問係咪用marker就得?

佢應該慣左罐噴老撚咁遠拉一下就見效

砌女黎講, 嫌FRAME ARMS GIRL D樣太幼, D波太假 既話,
仲有乜選擇?

Megami device 囉

有冇人試過玩無限維度既改件?
買左MG GUNDAM GTO, 見TB有改件...對新手會唔會太難?

sorry講漏左,
MEGAMI DEVICE 都係 D樣太幼, D波太假

labo點睇

LABO買左文奈, 但其他既又少又唔岩

想問下AB補土硬咗之後係唔係變唔返軟？
切得多得濟
而家多咗出黎果舊硬哂

exactly

呢套嘢咁冷門，就算係PB限定應該都唔難買得到吖！不過要駛多些少錢咁解啫！

近排睇youtube, 無端端推薦左YM Studio比我, 但我見佢好似都係賣女多, 呢個組合有d新鮮, 呢間野有無咩評價? (價錢等等)

Thanks 巴打
揾另一支筆個O ring 換過嚟就無漏氣
起碼噴埋今日先

人生第一隻出去學砌既MG
由細到大有W系列情意結

前前後後砌左4個月
天資有限

後面噴消光噴水
花左一達達 冇得救

仲有組裝要細力d
腳白油花Q曬

都好靚呀巴打加油

其實去學係咪佢跟哂你成個過程 定係你有咩就問下佢 只係提供個場地

教你其實野，做下無縫就收你幾舊

btw 巴打隻五飛好靚

靚， 隻綠色幾靚

nice

唔太難，但係要時間執件set件

隻野邊到仲有

新手定義係指模型新手定改件新手先?
無維以大陸改件黎講已經算好好，起碼打開唔會一堆垃圾咁
夾口，高低差，沙窿，變形e d點都一定有

想查詢下 透明漆(保護漆)有分水/油性,
係唔係隨意選就得,
洗唔洗考慮上色&滲線個層係咩油漆先?
因為我之前見到這張圖。

e.g 上色(噴琺瑯油 / 手油AV油) -> 光油(水/油性?)
-> 滲線(琺瑯油) -> 消光 (水/油性?)

其實呢個邊手塗會着重小小 如果你噴嘅話頭兩層薄薄地乾晒先 跟著應該冇咩影響

好似滲線都係琺瑯油 噴油性光油係唔會有事

最主要係乾噴 等佢形成到一層薄膜

其實買百令蚊嘅figures 番泥噴得唔得

得，不過你做遮蓋做死你，一係你就斬開隻野

又seed. 真係猜唔透ban 哥. 仲要係雜魚HG

有冇一d 教人噴陰影既教學片可以share
想學下點樣整

modo 油真心好
特別係金屬色同埋透明

btw有冇邊隻白色巴打你地介紹

暫時用落郡氏果陣gundam 白最好用，modo 限定白同gaia 究極白都唔錯

最記得第一次用gaia 隻flat 白，連灰底都覆蓋唔到要上三層先有色真係嚇撚死

依隻?
開油1:2?

請問咁多位師兄邊度有得買白物質exia mg？

modo 限定白 係邊隻

自己上youtube睇
中文英文日文印度文都有
最緊要係實淺 上手噴一隻你就會明

想問下噴油巴打

你地開完油d 油樽會點處
佢係玻璃 直接唔要又好唔環保咁

掉

靚呀，加油！

成班死毒撚聖誕節係到砌模型

躝

模型砌唔完嫁
提早收爐 出街唱下詩歌 : 死黑警!!!!!!!
人生幾美滿

最近入左隻百式改件

為左要砌靚佢
特登唔收fd錢 幫佢砌同噴隻hi v 黎做白老鼠
順便練下技術

套野好貴 好rich

幾時先肯出

買比自己聖誕

我會留小小 有時溝色用

超劣分享pose都唔想擺 整得好差

外型100分（00裏面呢部個人頭3）
可把玩度40分 叫做勉強可以唔洗拆件就變到型

呢隻嘢係完全企唔到 重心擺前都唔得 腳橙色塊嘢頂住

仲諗緊上唔上水貼

modo pro mix 1

貓店隻mg deep strike 799好撚心動，
但覺得自己連素姐都未必handle到

理性諗既話, 我覺得除非有愛, 本身對無腳既要塞型機體有性趣,
否則都係不了, 個盒成個PG咁大, 砌完碌炮又老撚咁長,
搵位擺都唔容易
不如留錢買下年果部MG FAZZ KA好過

Mg 雙龍 ew版 邊度仲有

聖誕節買左部 魔神凱薩HG

想噴到好似千值練隻魔神凱薩咁既色

應該用邊隻色 ?

即 黑色件 同 銀灰色件

用邊隻色既噴罐好

想噴到

求教學

謝謝巴打 教教新手

我開1:2，不過有人可以2.5

果色出到黎係米白同灰白中間

噴罐⋯

呢隻pb 黎，去皆旺，現時點，fb grp 搵搵

知唔知邊間買TC610H平， 諗住一陣出去買

新手未噴過 唔係噴罐好d咩

垃圾新手淨係識滲線 水貼 消光

求指教

噴罐好d 只係set up 方面方便d
但係有以下問題
1. 相對難控制，好易噴太厚
2. 最最最重要係好似無你要既色，印象中無一隻有咁令身

留
下次同色系用，環保啲，唔好嘥

我一開二，
先倒晒啲油落唧唧樽
然後開油水落本個油樽狂搖再倒落唧樽
兩次之後原來個油樽已經乾淨晒可以用黎做溝色等作業

咁第二點

我要求 唔高 都係金屬色 既銀 轉走原件灰銀色

轉走隻 原件大便金

兩個分色。有邊隻噴罐型號推薦?

黑色 原件就咁 噴光油?

師兄，去模型鋪或中南
（都幾多唔同牌子噴罐）睇下。

我諗住 巴打 推兩三隻色 我就買黎用嫁啦

有冇推介擺係吸油漆味果啲類似吸濕大笨象既product，噴完幾日都係有啲味

噴空氣清新劑唔好咩

有咩好介紹

想問下巴打們，如果想凸顯透明件既顏色，係咪要係背面噴啲銀色落去？

日魂有得訂hg G40 2020 四月出貨

用返類似既透明色係個邊到噴少少做立體感

因為想砌ggg，想凸顯粒g石既色但又唔係好識，就上黎問問大家

背銀，再白

我同樓上一樣

但洗D樽好煩

邊度仲有RG 隻NU +地台SET買?

支鎗呢粒水口一落鉗就聽到聲就知衰左

TS21
TS30

一直都唔敢挑戰彩透件
因為失敗率太高

其實唔係聞落去都唔會發覺，巴打睇開D

透明版自問無咁好心機搞

又唔可以用神之手，打磨仲煩到喊

試完素組想挑戰下手油
google 完諗住用AV油

想問噴底灰建議用邊隻 NO. 同牌子?
上完AV油乾哂係咪都可以用MARKER 或 法瑯油滲線?

唔該巴打
咁亮光黑 應該點？光油就算？

睇你砌開咩，如果係gundam 既話1000 左右就可以

上完色係咪一定要噴層光油先滲得線
如果唔係清潔條線時會整甩返d av油？

即係噴完銀再噴白色？有啲蠢，唔好意思

呢個都係睇你d 油既性質，AV 同琺瑯油我記得都係溝唔埋，可以直接滲線

Sad
一邊炒一條成功
Remove 水口and分模線

今晚玩咁多算

Hi nu?
落地巴個flatmate 都有玩模型？

對hi nu
沒有

以為去到他鄉都有同好tim

我呢面有同好group
大部份英文人

其實透明件係咪一定有水口，只係盡量無咁顯眼？同埋應該做唔到無縫

無縫就唔洗諗
水口如果剪得好批得好打磨後會完全消失

你可以打磨，不過要用大量既光油填返d 花痕，再無限過千砂紙拋光地獄

最近又想玩番模型
以前教學少
明明有齊泵同垃圾筆仍然脫離唔到素組
主要技術樣樣碰壁 滲線奶野水貼撕開

不如素組算？

啱啱買油買陰影粉又冇咗200

透明/彩透/電鍍/xxxx injection 版通常d人係齋o拍, hardcore既人先處理?

從來未砌過特別版。。。

可以永久屍站了 好彩地個action base用得着

請教各位師兄
如果我想做珍珠白係主色
但又想有d陰影，應該點噴？

電鍍如果無做隱藏水口真係慘過食屎，直接留水口當style 算

max 噴法 or 黑底 再上白色再打珍珠白

不過咁樣就會灰灰地，d 人用珍珠白都係想隻野可以白d，好少會打陰影

師兄，有冇諗住買個加強版返嚟改裝?

我搵唔到 得隻大陸嘢 仲要係全隻的

你地洗樽多數用乜洗
我fd用開油劑洗

我反而想知各位玩油性油嘅巴打係咪真係會買gaia/MH 個啲tool wash thinner洗筆？ 好鬼貴

btw 用十幾廿蚊支嘅五金舖天拿水

另外一問
金屬色(金/銀色）有冇得做高光效果？

電鍍易搞過透明件
一係洗一係貼紙
透明件玩左幾件就唔想搞 果斷放棄

咩玩法，你要做金屬色層次就搵兩隻相似既金屬色分件噴

想做高光可以試下上面再噴透明色做陰影，我都唔會搞呢d 啦，我所有金屬都係光油粗中細目再上蠟就算

用緊gaia T04 效果好過開油水好多
不過真係好臭
第一次買250試用完之後就買1L裝抵用啲

金屬色做陰影要用透明色做
不過通常好少會搞陰影咁

用緊e7隻洗筆水 平好多
t04 500L 百幾蚊 e7 500l 70-80
唔用天拿水 原因會"拿"手

拿手我又冇 但係用洗筆水係咪真係洗等乾淨啲 我用普通天拿水平均都要洗3-4次個色壺先透明

洗野我會戴手套
就算噴油我都會

我覺得好難噴
好易起泡
通常TS14
骨噴TS38幾靚

屌你！
origin 終於可以同紅渣做番一套！

底漆補土(Mr Surface 1000) -> 底油(田宮水性漆) -> 上色(AV油)

想請教下:
1. 底漆補土後, 間幾耐可以上田宮水性漆?
係唔係最快15分鐘就得,
但等24小時全乾就仲好?

2. 上田宮水性漆後, 間幾耐可以上AV油?
係唔係最快2-3小時就得,
但等2-3日全乾就仲好?

sd

屌喇星 rg又出番seed

你個灰係水定油？ 油嘅話我等1個鐘就上得色

水性油未玩過

Hg 無正
Hg 脈衝都已經唔差 唔知rg係咪可以還完個合體

跟設定咁出最多出5部
幾時肯出雪崩

呢個相信可以啦
我想知佢會唔會加強到合體機既結實程度
rg rx78, gp01 好似就係因為要就合體所以好鬆

想問下有冇人知rg空霸個劍炮可唔可以裝上突擊到做imperfect strike(冇電）

裝上rg 度係可以既

其實面果層十五分就乜撚都乾可以上另一隻油上去

大家噴野有冇用口罩，定係抽風機就夠

Seed系成日出街
但人棍高達係咪比bandai遺忘左

貓店 rg nu effect set 289

救世？

噴水性油表示乜都無戴

想買
但今個月俾人打劫左成三千蚊

其實設定幾靚

冬至開既post 去到今日已經十七頁

近期搵ching 幫手噴

00 部肥仔機相信係有生之年
btw 許下願想要wing 2.0

origin 淨紅渣1都幾款
計埋紅渣2，勁多款

SF都高人氣 幾時出2.0

係呀
但係屌，本身mg 淨係出左一款gto 78，無gto 紅渣
hg 就出左gto 紅渣，無78
兩邊都砌唔成一對

而家終於可以俾佢兩個雙宿雙棲啦！

我諗喺bamdie 既立場，wing 2.0 以hirm 方式出左啦

有冇巴打知個泵呢個位要點搞
扭唔開

有冇水性消光推薦

又可以變形

用開水簾抽油，乜鳩都唔洗帶

郡氏綠罐，噴得一陣就由佢

比d生路
D模型一係seed一係00
最弊又唔出陪角機...

電影版果3部唔知要等幾多個十年先出得齊呢
玩過g gen好想佢出埋els exia

傳聞els 00 因為robot 魂賣得差所以無再出

未來想問透明件磨花左點樣變返透明，睇完呢段片先知真係得

個個都話爸爸托斯出mg機率好低 最後都出左
wing有機會掛
如果出到好似Sazabi 裂甲 實好正

都係既
本身出完tv 1/100 同hirm 後我都覺唔會出mg既

真主角78-2

btw 點解又無g gundam份，人氣係咪咁差？
g gundam嘍囉都出到啦

佢都偷懶無收水口位

g 早好多年咪出過hg

我都係斷左e條膠管
但我搵唔到邊度有咁幼ge賣，我又唔想淘寶

但不得不說brabatos人氣真係高
最重要係能夠運用一模多用到極致

都唔齊腳

wing 要一模多用都唔難
wing ew，wing ew 矮星炮版，白雪公主版，ew 前期版

靚

模型鋪問問或者五金舖？

唔該大佬 下隻搞佢

師兄買定先制 可唔可以分享下

垃圾色板用電動打磨下拋光結果
（個啲好似白色粉係底既銀先黎）

買，因為我唔想煩

MG kyrios00 4子終於有機會齊人

g-unit捱唔捱到出幻象同九頭蛇

匠人？

係咪磨穿咗

好後悔冇買dynamis 宜家影都唔見

模型唔洗急
遲早一街貨冇人買

係呀，
鳩噴既垃圾色板黎咋，
黑一層銀一層冇光油
三千一磨冇左大半銀
粗->中目糕已經穿左試下手感啫

唔該晒
其實我係想試下喺金屬色上面做啲層次
即係例如我主色係金，就要喺側邊噴透明橙/金做陰影

玩下
用水洗乾淨
上銀角

做透明件極辛苦

yes

人在日本，d 油好齊不過睇得唔買得

邊度仲有巴巴托斯，福利同模型屋都冇

建議等再版番貨,都係1月中左右
因為日本都搶緊,所以而家就算有貨都貴

奇趣 不過315

315唔貴啦，啱啱出果陣都要299

SDCS 狼王巴巴，叫我做緊嗰隻情何以堪？

咁等下好了，手頭上個隻都未整好

我就等下先啦
岩岩衝左nu

冇哂啦

將軍澳350

頭先北角行過仲有

我見到隻sd狼王都有諗起巴打你係咩感受

咩話...邊間咁狼死

竟然！狗衝先

喂兄弟
計計車費先好衝喎

等到出左先再調整下，搞住其他野先！

個釭穿左可以點搞
n 年前ym 自家泵

用deluxe 白蓋幫啲舊模做無縫 有剪短啲樁 但乾左之後有啲坑位 係我技術問題定舊模問題

應該點做先冇坑

另外deluxe 藍蓋同依枝白蓋有咩分別

巴打唔清水?

銹到穿就玩能完

星期一放工經過再睇
依家北角奇趣係邊個位？

早兩年沒清，呢一年都有。
但個口咁圓似出廠之前鑽錯左之後補返咁。
諗緊出上海街搵人點返佢。
有沒ching有類似經驗？

新都城地庫 惠康隔離

隻肥天使Bandai肯出MG版，會唔會週街蟹貨冇人買呀？

中國龍高達應該都有機會出新HG嘅，至於俄羅斯法國美國同德國高達代表嘛...…...就真係希望渺茫少少囉！

收工 今年唔再買模型
btw隻奧米加真係好樣衰好垃圾

但係巴打你執過好撚正wor

無用
一定氧化

有冇亞基里斯大圖

好撚正

死癲佬

今年素組左好多模型！

40$貨仔 好平

想問下各位巴打你地拋完光 仲洗唔洗再噴光油????

2019完之前黎隻rg z
無素組力咁勁,單計機體黎講得17隻,廢仔

想問有關噴筆逆流法原理，
點解扭鬆個噴帽， 就可以令到啲氣逆流？

想用米白色做分色,應該點溝出黎

咁巴打你刻哂線 做埋分哂色 又唔同嘅 一年17隻都癲

又一個死癲佬 搵食艱難

點跟

模型噴得靚唔靚唔重要
最緊要有部靚相機+攝影布 都唔會醜得去邊

冇骨嗰隻？

係

同意 我素組都好似噴左油咁

我唔想同你講野 死癲佬

唔係，果陣匠人未出、我果部太大部，d 水位又成日唔平

如果佢早d出我都買佢果舊

厚德邨嗰邊間鋪仔

你兩個痴線佬

大佬點跟呀

有無巴打玩過suntoys呢個牌子既模型?
想問係咪已經收左皮? 我見佢隻rx-78幾靚仔

宜家研究緊自制

molotow電鍍筆真係好正
2019完之前希望砌得切

求教學我油極都無你個效果

有無師兄見過呢盒？
想知邊度仲有得賣？
奧米加就周街都有

想問手油效果如何 大面積油易唔易有筆痕

琴日將軍澳廣場模倉好似仲有，300 定320

我懶 噴左銀色手腳 金色關節

跟住砌好 宜接上光油。會唔會都ok??

同埋 我有一把劍噴到 劍面岩岩殘殘 應該點做？

多謝巴打們 回覆

重手少少就得 油厚啲等佢啲液體自己流
不過我都係用molotow先做到咁閃
試過其他電鍍筆唔得

殘就洗件
金銀最好噴左底灰同低濕度先噴
隻金好易裂面/化曬
我覺得做金屬色面
金銀上消光會好少少
光油會怪怪地

唔該我想問 韓國 IPP SP-107 個隻電鍍油係荃灣，深水埗有冇得買???

push

2019 年前 完唔到隻nu
白件未上陰影

上完仲爭水貼 消光

2020 應該會主力追返d MG
巴巴 力天使 v2ab

Btw freedom 2.0 值唔值得買 早幾日模倉特價 好想買

dynames

呢隻同mg 巴巴一樣搶手

霸氣

香港要搶，日本大鳩把

你肯俾多幾十一百應該仲買到

第一次砌女、頭髮部分係咪照落消光就得

我一睇個yen 價，原來香港真係賣到好平

Dynames唔好咩 見幾靚仔

其實係，350都只係七算

十年一模
利申:買咗 下年kyrios照買

終於有孖生兄弟 收爐了

咁既價 香港都大把

又收爐

我指佢收爐 我收左好耐
入返多d貨 新年後再搞

即咁，好多年前新嘢啱啱出既時候七算都算係靚價
係近年先變咗六算先叫「合理」

決定日日入來叫春
叫到佢出膠佳Ga infinity為止

咩嚟？

膠佳Ga你都唔識 好打極有限
膠膠膠膠膠膠膠膠!!! 膠佳Ga!!!

我識ggg gggg
但未聽過膠佳架infinity

就係集緊氣 叫佢出
來 舉起雙手呼喚宇宙能量 同我一齊集

香港賣開5，6算，299$好撚抵

Ching唔好咁中二好唔好

笑什麼 你也是被選中的細路

即係咩黎

想問下呢幾款個面型係咪通用

擺咗十年都有仲要唔見件 空霸唔洗玩

有冇巴打知邊度有得散買
貓店一買就要買三盒

想問噴筆下面個螺絲有咩用？

你素組？ 係嘅全隻消la

好想玩噴油 有無d噴油場係經濟實惠d

邊區？

旺角

貓店無哂la
呢隻同巴巴
要等
唔知幾時先再有貨 唉

想請問下有無巴打砌開hexa gear知道點加led燈？
上網睇好多人改造都有加燈 但係唔知點先搵到教學

然後我搵到一個係用壽屋msg光劍改嘅方法

但係咁改法驚會改fail所以想請問下有無好少少嘅方法改？

可以參考下

thanks 巴打
我見你壽屋個堆好似無電線 又唔似走藏線所以我諗緊有無方法可以無線有燈

X base 囉

全無線不過貴撚到仆街

唔識
不過我估你睇多d 骨架素組既相同說明書，再幻想下，可能會有答案

幾型個機械人

可以爆甲嘅話應該多人買嘅

x base好撚貴
試下跟個日本仔咁拎壽屋光劍改先
壽屋把光劍真心幾光
好過hot toys嘅光劍好撚多

想買第二張圖果隻
邊度見到？

Ching 好癲
點手畫得咁正

唔係，個頭就送埋共用ball join，佢自己女神裝置d 面都唔係共用

你 水貼係邊買

可否講下用左咩油

淨噴埋消光？

想問下mg 綠色版 FA78-1係咪停左產
perfect gundam 大概幾錢，邊到重有

切親手

原來隻野係朱羅弓兵改出黎
即刻唔想買
利申 砌咗弓兵

整得幾好WOR 哩位巴打,爛得幾靚
果然巴巴都係要戰損係啱feel

Perfect gundam 好似係神物黎，而家近天價

咁鬼濕真係噴唔到油

你係咪想講綠色fa78個隻啊

留名睇bamdie pb 出戰損版

呢隻

綠色嗰隻唔肯定

我見落雨梗係唔噴住
出事就曬左成日時間
希望天日好天

呢隻幾個月前模型舖見過
但呢隻就好少見

隻狂四郎我見喺fb gp 度一有人放就好快被秒

綠色隻垃圾，套甲係痴雙面膠紙

呢隻無啦
要上日魂買

有冇話咩原因

無講原因
bandai覺得無咩人買咪轉係pb賣

今年唔再買模型

請問sd大曾伽買左幾錢

收皮，12月30號啦

200

邊到仲有

深水埗我買左

大家點睇

買左下面個盒、睇人開相隻眼好正、忍唔住屌左
第一次砌女

唔該巴打

尋日見到圖1下面個盒有出額外表情個啲
驚買咗唔岩用、好在上黎問下
差啲無左舊幾水

訂到先算

好似係通販，唔洗驚wor
mr魂呢條line好少炒起

MR通販冇一隻炒得起

咁可以觀望下

特自同ex-s好似有炒

真係想要就訂
到時炒左就

mr 隻野1/144, 我就買隻MG撚下好過

madworks香港有無平既代理
打磨用個件幾實用
之前都係切啲膠條做底

MR魂少貨就真
後追難靚價
睇吓隻hi-nu

Man66 hobby

重炮手 pb 版出左未, 個新裝備用唔用到係重炮手改到 ?

有無師兄知道邊度買MG 00Q 全刃型 +戴勒米+雪崩 ？

奇趣

事源小弟不嬲淨砌素組上消光就算，但最近想幫RX-78-2 Ver.3噴金屬骨架，想試下調色噴漆。

想問一下各位Ching，如果想試下調色噴漆，應該直接買噴筆+泵，定係買GAIA EP-01 Easy Painter試下先？
另外買泵果啲又有冇啲平平地選擇？（唔想買支國野）

好想買隻sd大曾伽 邊到200蚊入手

直上噴筆+泵

請問有無ching 知道邊到可以買高達補件？
除左大林，仲有無其他地方？thanks

Fb徵

我被新LABO 隻 miku 隻腳迷住

之前藍精入 依家冇啦

應該話最近既MIKU GENE SOFIA 都好正

某盒大盒小小冷門模型呢
我見春天奇趣特價, 秋天expo/青衣開倉特價, 冬天福利特價

D貨佢地背後共通? ?

O thx

呢種UV 油 邊到買平
（塗左比uv燈照會有光的油）

有冇推介？
上網睇筆就iwata hp-cp，不過都要成千蚊。
泵就好似個個差唔多，有冇啲細細部佔地細嘅選擇？

所有螢火油俾uv燈照都會發光

瑩光

Gene

其實體液俾UV 燈照都會發光

優速達 d 野比新手入門真係一洗，千幾蚊一套有泵有筆

不過問題真唔知呢間野係大陸定台灣野

嘩屌,千祈唔好撚買呢樣嘢

睇佢盒身係寫正體字，但係宮網中文又用殘體...

點解嘅

用郡氏maker 噴筆都好過佢

非也
1-4係螢光油
5只係普通沙黃色全部未乾

照uv燈
係螢光藍有冇效果
沙黃色直頭黑左

即係「千萬不要用uv 燈照二手figure」篇文係錯既？

你要唔要我打一飛出黎驗證？？

其實係精入面有啲化學成份會反射UV

咁汗同血呢？

即係 買某種色先會光？

巴打有冇牌子推介

所有牌子螢光色都得
螢光藍、紫會弱好多
最緊要係
個底要係啞白的

無

holy shit
即係會反光就一定係精？

係
仲有既
中學雞時暑假日日打波打到汗斑
去睇醫生一照uv
嘩屌成身發光咁

三聲巴有冇整uv燈座

冇
有set燈
但你要知
紫外線係白色同透明膠變黃既元因之一。

睇下救唔救得返

唔該晒

哩間都有

不可長期照嗎

呢間好似貴啲同埋無實體店
btw thanks

我唔直接去答你, 用例子答

no

變黃好似係因為長期照uv

想問下圖中 shf thanos

改裝上色。點先可以做到圖入面既效果？

就咁睇 就 做左
舊化
滲線
戰損

不過過程 有冇巴打 可以拆解下 我聽下

唔該各位 老手高手 教下

其實你都講左點整

另外我諗仲有刻線掛，之後再上灰上色，之後先再做舊化/戰損同滲線

我口就識講 做就碌撚

有咩設備 先做到以上 效果

同埋咩叫上灰上色

入來叫下春先

大家咁話

上灰：上primer，用來統一番底色，同埋檢視番打磨成果
上色：上色

巴打唔係咁癲用補土補返個窿呀？

一陣氣壓有異逼到粒野彈出黎個力勁到好似子彈咁頭都打爆你

唔會啦
出深水埗到汗鐵手推車維修果d, 搵d銅鍚點左佢。

又係SD，今次改雙龍，希望唔好爛尾

之前係twitter 見到已經好想買，旅行見到忍唔住買左，好在寄倉返到香港

遲下試下個遮光效果有無佢講到咁正

點改

AB畢地，搓搓貼貼補補磨磨

咁多位師兄，請問神剪好唔好用？

等睇成品

基本工具黎

有冇水性消光推薦，之前用果隻gaia垃圾到冇人有，1：1溝越噴越光，又臭到死

素組神器之一

砌成品既話，乜剪都冇所謂
啱自己果把就得心應手d

真係必備
素組一定要買
再噴油都唔驚剪壞件 磨又磨少啲

話說我都用緊gaia消光 但因為未用過其他牌子 其實有兩隻都唔知究竟有冇消到

gaia要買多支消光添加劑先有用

Mr hobby 幾好用 上圖

你去fb問就實一堆人話用金剪都得,神剪名過其實
你問我完有乜感想,我會答你點解我咁on9唔一早就買黎用

諗唔到理由唔買

金剪可以粗用
神剪要錫住用

神剪識用力 剪框都無問題(斷過2把,1把跌斷,1把唔識用力斷左)
金剪就真係粗用都得,不過效果真係差神剪幾條街

唔該晒咁多位師兄，同埋想請問咁多位師兄如果要買嘅話，上去亞馬遜買抵啲啊定係去深水埗買平啲？

屌咩

我以前都係用罐，但好燒錢，一罐頂多噴兩隻，所以而家先用油

1:2仲要隊多半支添加劑先唔會越噴越光

次次用搞勻 d 油都搞到手痛

直接用modo mk43 超級消光啦，用完你就明gaia 果支係幾撚咁垃圾

我仲有成大碌新既gaia 消光未開

出左咁耐
香港成日都賣斷貨

唔好用我諗唔會咁搶

呢隻？
係咪可以直接用唔洗溝稀

唔係，1:3啦

係咪可以用呢隻黎thinner

可以，基本上係硝基就可以共用thinner

剪野好似切豆腐咁 好撚爽

牛油炮同個盾點噴好

搵左好耐 邊到買?

神剪基本上 入坑必備

準備買番把

唔該巴打

巴打們 圖中既舊化 用深金色油 同棉花hi上去 定應該噴上好？
求教
我認我垃圾

有野想請教下
有無人有用過田宮pearl clear?
係唔係可以當光油咁用

今年best

mg=巴巴
rg=nu
hg= destiny

都好大路選擇
應該無異議？

其實rg crossbone 都出得幾好，不過之後隻rg nu 仲痴線咁解

hg 我會簡moon，砌到我嘩嘩聲

睇大龍評測個感覺係好似MG 咁款

得但唔建議

好感謝
頭先差小小就想噴

可以照做pearl 之後上多一兩層光 我隻妖天都係咁做 不過整得唔係太靚
同埋影相唔太影得出效果 實物先得 （唔知用珍珠粉會唔會好啲）

其實隻白色噴咗紅光 本來諗住會有些少似trans-am

Crossbone係幾好，不過好細隻
砌到眼都盲

其實2019 HG 我會私心放隻G40 做年度best

設計的確係非主流，但係幾inspiring in terms of 如果現實真係有高達應該係點
而且佢既可動性以HG 黎講係變態級別，甚至唔差得過RG
另外包裝上，由個盒去到入面本設定集都係近年頂級既，本設定集直頭J 出血

你講完好想買

咁當然佢都有好多令人不解既位啦
例如前臂竟然係走回頭路咁左右合，而且係夾住個joint，分件 / 無縫極唔方便
又例如膊頭黃色又無分件咁
再加上明明叫人設計埋個core fighter，但係又唔做埋
呢d 都係缺點黎

我旋轉拍賣買

師兄有冇實物睇下

我果隻未砌
都係睇facebook / twitter 見各式成品

咁少件，但可動高，個設計好癲，但而家炒太高了，唔知會唔會有大貨

用筆地補偷膠,打磨發現入邊好多細孔,點搞
求指點教路

係，三版件做到咁既效果真係好癲

奇趣pg 00 七劍 九百幾
算唔算平

唔係買唔到就炒價

留返地府做best

250蚊 無馬 普通版

搞到想買埋 隻大陸版 模 魂真悟變異参式
但個頭好樣衰

但整得唔錯
等我搵d廢件試下先

Mad 黑色膠水
填到凸面
輕手磨

有冇人教下囡囡(FAG /Megami Device) 個膊頭點做無縫？
佢左右件夾住個joint
一落膠水就會癡實埋個活動位
呢一種

未照做，無影響

補多要比你睇

岩岩好係31號搞掂 唔洗等下年
隻hiv d件好脆 噴緊油果時己經夾爛左好多件

唔好意思 岩岩入坑想玩高達上色，爬完文有點小問題想請教下：

1） 如果上色，應該分件上色還是組合左一件先上色？ 例如骨架，請問會一件件散件上色/組合左成個骨再上色?

2) 如果我同時需要做無縫，是否步驟應該咁？

組外甲上骨—》無縫—〉打磨—》遮帶骨架外露位置—〉上色

3）係咪任何牌子既油都可以用雙星隻X20開？

感謝解答

1. 分件上色就唔怕D 接疊位上唔到色，當然如果你係擺死一個POSE 都可以直接成隻咁噴

2. 剪件 > 膠水無縫 > 等乾 > 打磨 > 上灰 > 主色 > 消光

3. X20只係用黎開琺瑯油，唔同質地既油要用唔同既THINNER

一齊入坑吧

硝基油係咪普通塑膠樽都裝得？

呢隻係gk嚟？

啲膠同以前比好似軟咗

Mg ka炸

各位新年快樂

新年快樂

主席我要求點人數

2020新年快樂
光復香港 時代革命

1. 睇情況
2.你可以咁 但新個D唔駛咁煩

3.唔係 免得過唔好用X20
你玩慣玩熟先好用雙星油性 不論上色定上線

出席
某早早收爐既就唔見人

Thanks

咁多牌子 點解要揀雙星油性?
琺瑯油就話用雙星姐

入來叫春

想買gaia玩下，開油水用邊隻好？

最好就用返gaia開油水
不過佢D油通用 用其他牌子開油水都ok e.g mr.color

大家好耐冇見
2019後半年發生太多事搞到都冇乜心機冇乜時間砌模型，搞到幾部車都砌砌下放咗係到
不過完成到3部車同hea砌到兩部gundam都算係咁

D車幾可亂真

我屌佢一知半解都敢出片⋯⋯

我用綠蓋速乾溜縫膠
次次都流咗個個圈到癡死咗

好多懶音，聽得好辛苦
不過一知半解既地方係？

綠蓋速乾更係食屎啦
肉色用無縫更係用呢隻

你用普通膠水做會有一躂唔同左色既

呢支野捽撚到油面咩
越捽越衰
根本係壓平/微溶啲膠黎做令面
仲有

簡直痴撚線
我地老錬都要磨花個表面等佢咬油
因為始終係兩種唔同既物質黎
佢拋到個膠面光成咁同人講可能可以上光油
真係痴撚線
結果係好似你噴水上玻璃面咁結水珠，根本上唔到光油

師傅明白了

有條友留言話用老婆指甲拋光棒都被佢串

指甲拋光棒好用架

呢個真，一條十蚊有四個面，素組黎講勉強夠做

其實支嘢同女仔拋光指甲個支係咪一9樣？

同埋佢答：希可能更有光澤

好似玩9條友咁

感謝解答

出維園呀

我唔直接答你 用例子答你

一鳩樣

有時覺得磨指甲嗰啲仲好用過3M 又好揸手
不過唔太知邊度買 手頭上有兩支拋光 想執埋其他號數
有冇巴打知邊度買？

sasa嗰d

老老柒柒
我唔否認佢既實力
始終GBWC佢有頭三
自問做唔到
但佢啲資訊真係有啲流
個態度又係西

有人識就囂

收到 過兩日睇下

呀
有樣野我都比唔上
Keep到作業環境咁整齊同乾淨
我呢世都做唔到。

想請教下呢隻點玩？
邊度有得買？

所有化妝鋪咪有，再唔係就12蚊店

最近佢係片開始r贊助
其實想知摩多係咪有比稿費佢?

可能代香港代理再分判落去
Modo金銀角已經做起左個朵

其實諗唔明摩多香港都有直營
但佢隻3in1抽油箱香港係無得賣

未肉色既膠水

我之前係深水埗模倉買，如果你d 肉色唔噴用佢一流

縮圖睇落幾靚姐

新年快樂，update一下進度
上半身有d阻滯，睇黎要用1/100

我都想知

用返開油樽啦，又平

我宣布三點後邊個仲上到黎鳩up 既即係唔喺維園！

我睇live得唔得 真係病9咗

期待

兩邊搽完膠水合埋佢？

屌！

早排上man sir 到問佢有冇高目數既沙紙 來整彩透用 之後佢推介左依支野比我 佢話可以噴完光油之後用 即係得唔得

無效
啱啱試左
捽到甩都係一鳩樣

老老豆豆其實呢d 咁高number 既拋光棒可以用幾耐？ 我平時用god hand 果隻高數碼海棉砂紙磨一次就報銷

yes，正常咁做無縫，係d 膠水顏色，你唔想買搵d 天那水滲廢件自己整都得

其實點為之用完 我磨過幾件 支嘢已經有啲裂痕

唔係掛，我拋咗兩部車都仲磨到喎

咁未去到成快野爛左，係明明3000號，磨一隻野之後已經變左4000~5000咁，滑晒

有冇浸水？

自膠 棒唔浸水都得

咁多位巴打好，小弟想入坑
暫時目標係素組mg
但係乜工具都無，爬咗一陣post，神剪好似係大家公認一定要買，九龍區有無邊間黃店可以推薦

福利
噴野工具就PM STORE

新手想問神剪即係咩

神之手剪鉗？

神之手 神之手海綿砂紙(有包齊晒) olaf筆刀 微鋏 消光

齊晒呢幾樣野砌完全好夠做既啦

不過千撚奇唔好貪平買果d 一包齊晒果d 工具，垃圾黎 模型工具真係一分錢一分貨，仲緊要過有技術

最緊要就係睇說明書照住砌，新手最易出事就係懶醒人地教你砌左手你就左右手一齊砌

黃鋪就搵褔利

買左隻uc想試下令佢有少少發光嘅感覺
螢光油難唔難用？要上幾層油？有冇簡單方法？
但平時冇上開色同冇噴油嘅架生
輕輕地少少發光感就ok

Btw 係咪一定要用uv燈照住？或者我係想要少少夜光又可以點

螢光色真係幾好上，之前用gaia 隻螢光橙d 色仲好疊過佢原本果隻橙黃色

你其實可以直接買夜光油玩下，不過我就未用過

好聽晚去睇

大佬咁樣執1set大約要幾錢

神剪唔一定要有 不過唔點解每個入坑都會有把
沙紙就但啦 e.g. 雙星/3m 除非要好高目數

其實真係入坑 我覺得你只係需要買砂紙 剪件嘅嘢衰啲講胶剪都剪到 你過到打磨地獄先諗其他 俾把神剪你唔識用兩下嘣咗就喊都冇謂 想好小小咪去五金舖同佢講剪模型嗰啲然後再睇價錢買 買埋支消光同拋光棒 4樣嘢其實夠哂

利伸一件godhand/孖星嘢都冇 最貴嘅架撐係gsi刻線0.3+0.15
唔計噴油

砌左一晚
中途砌斷d波波關節 左補右修 終於搞返掂

E隻真係 分色唔錯 噴得 金同銀 光油 only

唉
砂紙唔襟用
係因為你800當400咁用
用幼沙紙黎處理一個應該要用粗目處理既表面
俾3M你都死

神手 $330 海綿砂紙 好似$50左右(我買左一咋用左幾年) 筆刀$80 田宮微鋏都係$90內 消光$40

工欲善其事，必先利其器

消光係邊買$40咁平？

果陣我係69買，用左幾年 而家都執柒左，家陣40蚊原來買唔到

起碼60-70

上水update下進度
第一次玩蝕刻片同金屬改件
感覺會上癮

新一年想入坑玩FAG,目前睇岩左夜刃ST

好撚正

其實一砌外甲就遮哂
一路砌一路諗點解唔買彩透版

隻g40 係咪唔會補貨喇 行左咁耐都無見過 連價錢都唔知？

買多盒彩透

無人知仲會唔會有下水，惟一知既係日本放左上日魂

我上星期去九州個base 佢地對隻G40好撚中陣大像

display 既全部吉盒，要買就要出聲

定時會有攤檔比人試玩同講解隻野

如果想喺屯門/元朗買模型,有冇咩黃店/良心店好介紹

其實g40 個回響好大，係somehow 香港人屌到佢一文不值咁
但係每次有新貨都好快俾人秒，仲要無人放番出黎

所以我只係會噴外露既骨架

學網上D人，D 甲裝一半囉，另一半用D 透明架掛起佢

有諗過試下學啲人半爆甲 等砌埋隻nu再決定

本來都係咁諗
但砌下油下就停唔到手

nu同sazabi 諗緊買mg定rg好

全部

想請問下知唔知邊度有賣肉色膠水？
想砌女 但係之前用普通膠水 放一排就變左色

睇你屋企有冇位
RG個Size同啲細機MG差唔多

Both, 利申： 全部都有入， 呢排搞緊隻RG Nu

睇來我個泵都係救唔返，聽落沒漏氣但係用完都有灘水係地板。

大家都係推介TC610?

Me too

tc610h行過幾間都冇貨， 要訂， 我留左名等返貨

我係大阪想搵個影睇下都無

佢日掂thinner 而家隻手那爆左，你地會用咩補下隻手

安西教練我下次會帶手套既啦

凡士林

前日開完d 琺瑯油一仆搞到成隻手都係，痛到我而家

X20 真係好撚勁，唔怪得會那爆膠

想問下剪電鍍件係咪一定會有水口？
會唔會有啲咩補色方法？

how much?
610plus多個浪筆閪夾要成2千蚊

金屬改件放耐左會氧化
而家我通常只用係油壓管算

1700 左右， 佢話到貨通知我， pm 610h, 1800, 一樣要訂

1700 邊間？

一係金marker 一係金琺瑯

我洗電鍍噴過

想買壽屋女女，九龍區有邊間齊款d 又有支持抗爭？

英明

你想買邊隻，我住深水埗路過褔利模倉幫你睇睇有無仲好

壽屋d 女最齊暫時真係得洗衣街間野，不過唔平

試下用呢支

新一年大掃除整爛啡隻MG RX-0
土地問題，轉玩RG算

好有恆心

呢支用哂

可否用補充裝補色？

請問消光係指乜？噴消光油？

啱啱身痕買多左把神剪，想問有咩注意事項

洗衣街邊間多壽屋

唔記得千里達定英明，反正兩間咁近你行晒佢囉

唔好用前端剪透明件，如果唔係可以再買多把新

屌把神剪砌砌下爛左
仲諗住今晚砌埋盒野
不過都用左幾年，算係咁

嘩屌下面就有個兄弟話剪斷左把神剪

力度呢？

我把野用左幾年啦
都唔係新買

洗唔洗就力？

唔駛太大力
把野好利，細細力就好
用得耐先要大力d
如果有d係難剪既話
用街市買既垃圾鉗剪落黎再用神剪削走佢會冇咁傷

有神剪之後打磨都唔駛好似以前咁死磨爛磨
但仆佢個街我仲諗住今晚起完就之後開另一隻

咁我諗我要改下習慣

其實神剪好少剪斷，多數都係跌斷

記得千奇咪收埋把野果陣拎佢個套，用得耐就會插唔實成把sir 出黎

下
我上網見人話一定要用套既

屌原來係彈簧甩左出黎
塞返佢入去仲可以用到
不過都係時侯買返把做後備

彈簧飛得出黎姐係你頂剪果粒膠就快玩完

god hand 好撚屎忽，舊版頂剪位係金屬新版改左用膠，頂到咁上下就會爛

上面巴打我思意係拎把剪果陣唔好就咁拎住個套，要成把剪咁拎

用左幾年都算係咁
除返每年都係幾十蚊，好撚抵玩

想睇夜刃ST,福利我今日行左，佢要連特典賣，我只係想要普通版
千里達我都睇左，都冇

比左咁多設計費

洗驚佢唔返

明白了

俾上面個巴打參考

佢隻光油好"令"邊隻黎

唔知，俾佢參考下display ja

終於搞掂個人差把武、聽日再慢慢玩

仆街今次到用哂砂紙
後日再搞算

你都算多災多難

隻戰鬥暴龍獸砌埋個盾就完成

呢隻可動女我都想入 平時嗰啲肉色關節唔多鍾意 呢隻有甲冇咁礙眼

我反而係覺得隻眼印得幾靚所以入
平時個堆隻眼not good

係水貼定多色成型？

我洗咗隻舊曉想整過 宜家覺得作賤緊自己

仲要洗唔乾淨 可能要洗多次

印左落去已經、有3個表情

modo超級消光邊度有得買？

man hobby room模型制作室

佢d modo 油真係幾齊下

有無噴泵介紹下，sparmax TC-610H好似幾好，但又好似無需要咁勁，AC-501X好似夠用，但都要千四蚊

差少少不如上埋610h, 成日覺得泵重要過筆，筆可以好多支，但好泵一個就夠

泵黎講，去邊道買抵d

做咩咁激啊

hgce ij同windam都出

忍手等hg ce版啦

早排買左pack gundam marker
想買airbursh system黎玩 會唔會好不智

唔會，其實個maker 噴真係幾好用(補色一流) 又無味

不過如果諗住成隻都用maker 真係多多maker 都唔夠你噴

終極級斬腳趾避沙蟲
用蝕刻剧代替剪鉗剪透明件
十倍時間

佢油得靚好多

香港唔多地方賣，以前睇唔差好遠，睇你方便啦

有版權？

記得好多年前有廠出過一隻zero
有冇人知係乜

再版，想買

拼裝，呢隻我有

大陸廠，有版權。$250都抵玩

下面個隻好似係
有冇作品睇下先

呢間野出裝甲鹹蛋超人我都覺得ok

不過自佢出隻老翻女神裝置開始就對呢間野無乜好感

所以先想問清楚
佢超人係拎哂版權既，咁我覺得都ok
呢隻大大隻字寫埋capcom，真係唔知
利申︰唔想支持支那老翻

我中意第一張圖既魂限定多d，不過要成$400

Shf zero再版 $xx

壽屋zero再版 $2xx

睇個款係一撚樣

我都想買,不過長遠應該要去買空筆自己校色倒落去

其實咁樣搞搞下，不如買套pro spray basic
用同樣既氣罐，但就可以自己校色

但係由於氣罐去得好快，結果你會諗「呀！買多幾罐已經係一個龜泵既價錢啦！做乜唔買個細泵仔呢？！」

於是你就會去買套龜泵連噴筆

利申︰經歷左上述事件

補充，氣罐好似成$60 一個，我用左兩罐細既都只可以好勉強咁板噴左隻rg tallgeese 既底色，面色都噴唔到

我果陣預計如果要噴埋面色起碼要用多兩三罐

換言之一隻rg 板噴應該要買應三舊水氣

而一個龜泵只係三舊幾水
係無大泵咁好，但勝在唔使refill，氣壓大過氣罐

Capcom授權，仲有2月會出埋隻zero遊戲番炒

其實係因為想用曬d marker佢轉用噴筆 定其實唔理直接轉用噴筆好 d marker就留黎補色

正解

模型工具唔怕多，要用無就最頭痕

如果有授權我又覺得ok 既，始終都算係正版野

唔知會唔會出埋ciel，X同賢將

其實噴兩三次已經噴晒一枝,你留返盒野用黎補色好過

唔會

真係夠膽死乜撚野色都唔分比我

自古無敵白+金最安全

諗住噴隻自由做橙色
點知好似好撚奇怪

變左做電池

唔用叉電果d泵?

西川貴教專用機？

想買個叉電泵試下玩噴色
除左匠心社仲有邊款好介紹，去唔同鋪睇過好似都無其他選擇

御模道so far 咁多隻都改到好機械感，所以出X，四將應該，可能都ok
但ciel 就不了

用緊匠心社，剩係噴消光，so far ok。氣壓都ok均勻，去後樓梯噴算方便。其他牌子其實價錢/氣壓都差唔多

又夠鐘入來叫春

我多數玩三國傳，匠心社噴普通、金屬色應該夠做？
不過唔多見仲有鋪頭有現貨賣

其實我已經整過一隻不知火 都係洗電鍍 不過係新開盒

但呢隻係應該中一二整落到宜家 又唔想買過隻扔咗隻舊嘅 所以就洗油洗電鍍

加上細個唔識整 補色嘅地方都係用銼整甩啲電鍍手油 宜家整到想死
都唔知點解咁睇唔開

都唔係整得好好

咁係鋸水口定係runner鋸出泥？

我就未試過，但睇呢條片好似又ok

終於搵到零失手透明件水口處理工序⋯⋯
1）放棄剪鉗，神手都有風險，幾次啲水口一大一落鉗已經聽到聲白化到入肉。
所以用蝕刻鋸鋸件落黎（拉好喇唔好用心急用力壓落去鋸）

2）鋸左出黎，睇下水口完全冇白化

3）放棄用刀批，直接用神手出品既鐵板幼銼（產品編號GH-ES-90)磨。點解放棄刀批？因為有幾次落刀都係留有水口白化印。

4）磨平左咁樣，冇水口印

5）跟住由左至右咁磨

6）完成

7）另一例子。紅圈位置原本係大大粒水口，經此工序處理完全冇痕跡

唉⋯⋯⋯

有排搞⋯⋯⋯

聽講聖誕 除夕點人數你唔係度啵

好癲

真係好撚癲，件件咁搞真係有排玩

執著成就卓越
我會努力💪🏼
但今晚係咁先
要瞓

巴打你最後會唔會噴光油
如果噴 磨到2000 /4000
件上面既花痕 用光油係唔可以遮到
定係要磨到10000先噴光油

另外如果彩透既白色透明件 唔係你依隻全透（e.g. mg 彩透nu外甲） 照得多uv 變黃會唔會好覺眼

唔會，我覺得幾靚

lm

早幾日買嘅HG Psycho Gundam

目前進度

玩透明版真心好癲，因為骨架都要上色上得好仔細

支持放上頭post

今日一入

想問下如果香港買抽氣箱有冇推介？
定自製/淘寶（浩盛，匠人etc)
感謝

真心高質呢隻

自製上網都有人做教學，可以參考下。

平幾舊水

咁你覺得用研磨膏定咁做比較好？ 買咗隻tryon 3 遲遲唔敢搞

大家覺得未上過色想買工具

一步到位買靚少少 定買中價位試住先？

有d咁既事？

新手滲線 巴打們求救啊

呢隻滲線油唔係可以用呢隻thinner抺架咩？

而家搞到隻野黑哂 有冇計救番....

另外想問下mg barbatos 下巴紅色果粒好鬆...係我剪爛咗件定本身係咁？

唉...sad到訓唔著...救巴打們指教

有冇人買左?

X20A係for水性
X20先係for油性
支滲線係油性

唉...sad到訓唔著...救巴打們指教[/quote]X20A係for水性
X20先係for油性
支滲線係油性[/quote]
咁我買番支x20仲抹唔抹到？會唔會乾左大耐抺唔走？

巴打好慌張

第一隻？

應該就唔會
不過小心會整裂就真
買枝zippo 好過

唔好意思 新手一問 想問噴消光/光澤/半光澤 點簡？ 係咪唔上色噴一噴都會靚啲？係咪噴而啲冇顏色架？

新手想問 便攜式氣泵好唔好用同埋香港邊度有得賣?

可以話係
對上次砌模型已經係form3既事果時冇錢連線都冇滲就算...而家都成
見到隻mg barbatos好靚 所以咪買左黎砌.....結果搞到咁”呢hea”....

呢d 係透明油黎，通常高達都會噴消光
光油通常係噴d 打算打磨拋光既模型

新手2020第一隻素組

痴撚線公司

新手想問下
滲線 點樣決定邊條線要做滲線
同埋 咩色組件滲咩色既線
有無基本原則

重新定義左「一」呢個數字

砌出嚟幾靚㗎

慢左啦！隻6號機舊年尾果幾日派左貨啦

玩嘢

啖定啦，
油性既油就算乾透左，用相性既溶液一樣捽得甩
你買返支zippo白電油，你依家捽到蒙左既地方用白電油抺，應該可以輕鬆洗走(應該係)
總之一定係先滲線/畫線，後噴消光，素組的話

我不嬲都砌得慢

買番x20 /白電油 就抹得走 唔洗咁驚
留意返支棉花棒唔好沾太多 會脆化就可以了

感謝各位巴打既解答...
剩一件煩心事就係隻mg barbatos下巴粒紅色件好鬆
向上握一推就跌...
想知道佢原本係咁定我剪爛件...
上網睇左好耐都唔見件紅色件既接合既圖..

...
希望有買mg barbatos既巴打可以幫幫手解答

榮興咁出名都唔知

你洗唔撚洗咁快 追死人咩 我嗰隻仲要排搞

你意思係良心？印象中冇表過態

講最多都係匠心社 弟冇用過 等其他巴打答

最正路 白滲灰 冷色滲黑 暖色滲啡

又去完日本

追post
上面有問SD 大贊卡 東京都有

另外有巴打講henry 佢拋光, 佢應該同man sir 合作
但我發現有時買油親自問man sir 少少技術,佢講得簡單又易明
新手唔洗跟henry講既野去學,當聽下算
佢拎頭3又點
我覺得素組nick巴 d作品仲正

砌左咁多模型, 除非自己噴得衰左,唔係既話隻隻自己整既模型都好珍而重之

見上面有人入坑,分享少少,唔專業既工具
1. 剪鉗:當年係日本買已經唔記得咩牌了 神剪對神手有d貴,可以買一般試試先

2. 夾, 建議唔好淘寶,真係買返模型店(夾可能你覺得冇用,但上水貼 左夾右綿花棒就貼得好爽)

3. olfa 筆刀(CP值極高既刀, CUT 水口同水貼都好好)

4. 沙紙 我都係用MAD 貪佢平有齊400,600,800

5. 開油樽(請淘寶, 模型店賣20蚊一個, 淘寶20蚊有10幾個)
用HOBBY, GAIA, MODO 油,各有各好
多D問依個POST既巴打都幫你到

上面幾樣都夠你處理水口打磨, 上色, 滲線, 消光

冇表態就唔好迫人地
唔好似藍精就得

下爬呢舊野係有d鬆

終於到左, 用到係重炮手改上面, 係腳邊要上返深綠色

搞掂

噴左我成日

用膏靚啲
作業時間會長啲
我其實可以再落膏再拋
但呢堆件會上油
所以唔須要咁龜毛⋯⋯住
目的暫時只係處理水口同變番透明

海涅配色

其實幾好J

落地巴加上頭post 同開定新post 啦

網圖 副骨佢有加料
不過本身應該都靚

開油樽用玻璃定膠好，用膠怕佢融

有冇大地神 東京邊度

係手臂橙色變返白可能自然啲

隻嘢其實好型
我都好中意橙色高達

好大波 好淫

心口唔記得噴番做肉色

好靚ah 巴打

榮興728個日太子爺叫班狗唔好打後生仔 入黎買模型好過

一向都係用膠

我中野見到 老秋都見到

你試下用擦膠擦下

我有個唔知SPARMAX 乜泵 同 DH-103 噴筆 同一堆顏料 用過一次
好耐以前喺英明買
想300蚊放咗去
有冇巴打要?

咩泵?有無相

因為你用錯thinner
滲線液用X20/火機油抹